西環宣旨惡法直上大會 建制「唔撐唔得」 泛民：與民為敵

西環宣旨惡法直上大會
建制「唔撐唔得」 泛民：與民為敵

「西環」中聯辦今高調召見建制派接旨撐惡法，儼如公開奪取「中環」權力，直接管治香港。設計圖片

【引渡修例】

【本報訊】正當港府硬推《逃犯條例》修訂陷入膠着狀態，中聯辦突出手搶奪推動立法主導權，除昨日及今日召港區人大、政協「接旨」支持惡法，又替港府放風，指送中惡法將直上立法會大會表決，更有傳港府或按中聯辦「指示」，最快今日預告草案於下月5日交大會表決。在中聯辦干預下，原本反對修例建制派開始「縮沙」，民主派、民陣及前立會議員炮轟做法開極壞先例，特首林鄭月娥等同與民為敵，勢必令香港社會更動盪。

記者：林俊謙 呂浩然

相關新聞：林鄭拱手獻權「中央表態好合理」

中聯辦日前發新聞稿公開支持送中惡法後，昨日隨即傳出中聯辦傳召港區人大、政協到西環「接旨」，要求建制陣營全力支持港府立法，聲稱反對立法已危及港府管治威信。更有建制派中人放風，指中聯辦已預告，港府會將送中惡法將直上立法會大會表決，更有傳聞指港府最快於今、明兩日向立會預告，草案於下月5日交大會表決。

按《議事規則》規定，恢復二讀辯論的預告期須有12整天，換言之當局在本月21日前作預告，就可於下月5日的大會上恢復二讀修訂《逃犯條例》。消息傳出後，有建制派向《蘋果》稱未有聽聞，亦有建制派表示不感奇怪，認為只要獲足夠建制派議員支持便可，而且目前經已有足夠支持。

建制會晤中聯辦主任王志民前夕，對修例有保留的自由黨鍾國斌及實政圓桌田北辰昨均已改口風。

鍾國斌：斡旋空間小

特首林鄭月娥對中聯辦插手不當一回事，反指港澳辦、中聯辦認為修例符合《基本法》，有利於一國兩制嘅落實，「佢哋要表個態，我覺得係好合理，並唔存在乜死任務」，亦不影響港府威信。

身兼港區人大的建制派「班長」的廖長江昨與民主派會面後證實，獲邀今日到中聯辦出席「工作會議」，但他未能前往，又推說中聯辦不時邀請人大政協開會。有建制派私下透露，由於部份身兼人大政協的議員今午要出席內會，中聯辦更特別於昨日先行與部份建制派議員見面，提早下旨。

面對中聯辦全面施壓，提出「港人港審」的港區人大、實政圓桌田北辰早上接受電台訪問時形容，修例一事已「唔撐唔得」，被問到會否投反對票時更表明「我唔支持一樣嘢，係咪一定要反對呢？」同場的自由黨黨魁鍾國斌亦坦言，中央下令後斡旋空間小，目前只能「盡量做」，他回應香港是否「已死」的問題時甚至說，「Life must go on，可能過幾個月之後香港人唔記得咗呢件事」。

內會主席李慧琼會見傳媒時雖表示，未聽聞草案直上大會一事，但指這並非沒有先例，再者港府是有權決定何時恢復二讀草案，在當局有決定後會諮詢內會及參考內會意見，至於仍然存在的法案委員會要否解散，她表示並不一定有這需要。

不過內會前主席劉健儀指出，當局在法案委員會完工及接獲內會通知前，不可能預告把草案直上大會，「除非政府唔講程序嘅啫」，再者這做法立下破壞傳統的壞先例，否則日後法案遇到困難就直上大會，「咁咪即係廢咗立法會」。

相關新聞：唐英年反駁鴕鳥論：冇眼睇啫

倘違程序 民陣即號召遊行

民陣召集人岑子杰批評，若港府繞過慣常程序將草案直上大會，民陣會即時宣佈發起遊行抗議。民主黨主席胡志偉炮轟當局與民為敵，警告當局早前已有13萬人上街表達對修例的憂慮，港府未有拆除這管治危機炸彈之餘，更準備霸王硬上弓，借建制派之力強推修例，強調港人一定會拼搏到底。該黨林卓廷亦警告，建制派用上這核彈級招數會同時會「炸死」與內地關係密切的商界，又提醒林鄭不要低估民憤，假如當局真的把草案直上大會，社會只會更為動盪。衞生服務界選委29名選委亦發聲明，要求港府擱置《逃犯條例》修訂，指草案引發各界極大憂慮，超過13萬香港市民上街，批評政府掩耳盜鈴，侮辱民意。

下一則
下一則
林鄭拱手獻權「中央表態好合理」

林鄭拱手獻權「中央表態好合理」
唐英年反駁鴕鳥論：冇眼睇啫
台斥中聯辦：披羊皮的狼
泛民建制晤20分鐘不歡而散
「美不會對修例袖手旁觀」 CECC日內促特朗普發聲強硬施壓
美三國會議員憂公民人身安全
英外交部稱極關注 將研修例影響
銀娛呂耀東：立法說清甚麼不應做
西環集中營：中聯辦公開奪權最損港府管治

今次建制又等邊個？

仲好意思同外面講一國兩制

點解無人提基本法22條？
大佬公然違反基本法無人入佢

第二十二

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

球證，旁證，足總，足委全部都係我的人

一句釋法就大撚曬啦

共狗不嬲都係與民為敵
你咁講係讚緊班打靶

話佢地與民為敵=讚緊佢地？

習帝：一國兩制不走樣不變形。
因為一國兩制本來就不存在，根本唔會走樣同變形。
美國都強調美國香港關係法係建基於聯合聲明，唔係強國任意解讀嘅基本法，您仲提基本法22條。

張圖好紅色警戒FEEL即刻想搵返黎玩

可否入稟發禁制今，中聯辦違基本法，禁止中聯辦運作?

支那: 上街, 睇死你們垃圾周未行兩野, 平時沒使返工咩